\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt,twoside]{article}

% -------------------------------------------------------------------- 
% General Page Layout
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage[a4paper]{geometry} 
\usepackage[parfill]{parskip}
\setlength{\oddsidemargin}{5mm}  % Remove 'twosided' indentation
\setlength{\evensidemargin}{5mm}

% --------------------------------------------------------------------
% Encoding and Language Settings
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}   
% encoding may need to be changed depending on the system
\usepackage[swedish]{babel} 
\usepackage{lipsum} % Lorem Ipsum

% --------------------------------------------------------------------
%  Utilities (colors, links, pictures, ect...)
% --------------------------------------------------------------------
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[round]{natbib}
\usepackage{float}
\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}

% -----------------------------------------------------------------------------%
% Title Page / Document Class Definitions (Please Don't Play With This)
% -----------------------------------------------------------------------------%
	
% Table of contents depth = section & subsection
\setcounter{tocdepth}{1}
																								
% Horizontal rule
\newcommand{\HRule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}}   															
																											
% Document Number
\newcommand{\documentNumber}[1]{\centering PUSP1742#1 \\[1.0cm]}	 										
																											
% Document Version
\newcommand{\documentVersion}[1]{\centering \small{v.#1} \\[1.0cm]}

% Group Responsible
\newcommand{\documentResponsible}[1]{\centering  Ansvarig Grupp: #1}

% Document Creator Group
\newcommand{\documentCreator}[1]{\centering Uppgjord Av: #1}	 									
																										
% Title
\makeatletter \def\printtitle{ {\centering \@title\par}} \makeatother
																											
% Author .. not really used, but it can stay in case
\makeatletter \def\printauthor{ {\centering \large \@author}} \makeatother
																											
\newcommand{\grouptitlepage}[4]{ 
	\title{
		\documentNumber{#1}																						
		\documentVersion{#2}																				
		\HRule{0.5pt} \\ % Upper rule 
		\LARGE \textbf{\uppercase{#3}} \\
		\large \textbf{\uppercase{ETSF20 Grupp 2}} 
		\HRule{2pt} \\ [1.5cm]    
		\normalsize            
		\documentResponsible{#4} \\ 
		\documentCreator{#4}  
	}																							
	\maketitle																							
	\thispagestyle{empty} 																					
	\newpage 
}
% \grouptitlepage{doc number}{Version Number}{doc title}{group responsible for
% doc}
% --------------------------------------------------------------------------------%
% Title Page / Document Class Definitions (Please Don't Play With This)
% --------------------------------------------------------------------------------%


% \date{}                                            
% Activate to display a given date or keep commented for current date


% -------------------------------------------------------
% DOCUMENT START (YOU CAN IGNORE EVERYTHING ABOVE HERE)
% -------------------------------------------------------
\begin{document}

% -------------------------------------------------------
% Title Page START
% -------------------------------------------------------
\grouptitlepage
% the \# typesets a # character into the document, you will need to replace them
% in yourdocuments. This is a template, just plug in what you need between the
% {}s. Document Code Number (same as time reports)
{15}
% Document Version Number
{0.0}
% Document Title
{SVVI - Software Verification and Validation Intstructions}
% Group Responsible For Document
{(TG) Test Grupp}
% -------------------------------------------------------
% Title Page END
% -------------------------------------------------------
\tableofcontents
% WRITE THINGS BELOW HERE
\section{Introduktion}

I detta dokument kommer detaljerade testinstruktioner presenteras.

\section{Referensdokument}

\begin{enumerate}
\item Software Verification and validation Specification V 0.2
\end{enumerate}

\section{Testinstruktioner}

De detaljerade test instruktionerna för testfallen i ref. 1 visas nedan.
Testfallen är dokumenterade steg för steg som skall genomföras av testaren. 
Flertalet av instruktionerna har förkrav som måste vara uppfyllda för att testet
skall kunna genomföras korrekt samt slutkrav som ska vara uppfyllda för att testet ska kunna ses som godkänt.

\subsection{Administratör}

\subsubsection*{FT1 Kan skapa projektgrupper}
Förkrav: Admin är inloggad.
\newline
Slutkrav:  En ny projektgrupp (projektgrupp 2) har skapats.

\begin{enumerate}
	\item Admin går till sidan för hantering av projektgrupper.
	\item Admin väljer att lägga till projektgrupp.
	\item Admin uppmanas att mata in namn på projektgrupp som ska skapas.
	\item Admin matar in namnet projektgrupp 2.
	\item En projektgrupp med namnet projektgrupp 2 har skapats.
	\item Projektgrupp 2 har lagts till på sidan för hantering av projektgrupper.
	\item Admin ser en uppdatering av sidan för hantering av projektgrupper.
\end{enumerate}

\subsubsection*{FT2 Kan ta bort projektgrupper}
Förkrav: Förkrav: Admin är inloggad, det finns minst en projektgrupp i systemet däribland “projektgrupp 2” och “projektgrup 3” och “projektgrupp 4” existerar.
\newline
Slutkrav:  Projektgrupp 2 och projektgrupp 4 har tagits bort från systemet
.
\begin{enumerate}
	\item Admin går till sidan för hantering av projektgrupper.
	\item Admin väljer vilka/vilken projektgrupp som ska tas bort genom att markera med kryss i rutor.
	\item Admin trycker på en knapp för att ta bort valda projektgrupper.
	\item En varningsruta där admin ombeds bekräfta borttagningen av projektgrupper
	visas för admin.
	\item De projektgrupper raderas tas bort från systemet.
	\item De grupper som har raderats finns inte kvar i systemet.
	\item Admin ser en uppdaterad version av sidan för hantering av projektgrupper.
	\item Den/de grupper som har tagits bort finns ej med på den uppdaterade sidan.
\end{enumerate}

\subsection*{FT3 Tilldelar rollen PG i en projektgrupp}
	Förkrav: Admin är inloggad, det finns projektgrupp med namn projektgrupp 2,det
	finns ingen användare i projektgruppen.
	\newline
	Slutkrav:  Användaren som skapats har tilldelats rollen som PG för gruppen
	projektgrupp 2.
	
	\begin{enumerate}
		\item Admin går till sidan för att hantera användare.
		\item Admin lägger till en användare Anna till systemet och till projektgrupp
		2.
		\item Admin till delar rollen PG i projektgrupp 2 till Anna.
		\item Anna får rollen som PG för projektgrupp 2.
		\item Admin ser en uppdaterad sida för medlemmar i projektet med Anna som PG
	\end{enumerate}
	
	Förkrav: Admin är inloggad, det finns minst en projektgrupp med namn
	projektgrupp 2, det finns en användare Anna i gruppen.
	\newline
	Slutkrav: Anna har tilldelats rollen PG i gruppen projektgruppen.
 	
 	\begin{enumerate}
	\item Admin går till sidan för hantering av användare för projektgrupp 2.
	\item Admin väljer Anna bland användarna i projektgrupp  och tilldelar rollen
	PG till henne.
	\item Anna får rollen PG i projektgrupp 2.
	\item Admin ser en uppdaterad sida för hantering av användare i projektgrupp 2
	med Anna som PG.
		
	\end{enumerate}
	
	\subsection*{FT4 Lägger till och tar bort användare från systemet}
	
	Förkrav: Admin är inloggad, det finns ingen användare i systemet,användaren som
	ska läggas till har en giltig epost som admin har kännedom om.
	\newline
	Slutkrav: Användare Anna finns i systemet.
	
	\begin{enumerate}
	  \item Admin går till sidan för hantering av användare.
	  \item Admin väljer att lägga till en användare.
	  \item Admin väljer att mata in “Anna” som användarens namn.
	  \item Admin väljer att mata in  Anna.Puss@Spray.se som epost address.
		\item Admin ser en uppdatering av sidan över användare där den nya användaren
		Anna är tillagd.
	\end{enumerate}
	
	Förkrav: Admin är inloggad, det finns en projektgrupp 2 i systemet, användare 
	Anna finns i projektgruppen.
	\newline
	Slutkrav: användaren Anna finns inte i systemet längre.
	
	\begin{enumerate}
	 \item Admin går till sidan för hantering av användare.
   \item Admin markerar användaren Anna.
   \item Admin väljer att radera användare.
   \item Admin ser en uppdatering av sidan utan användaren Anna.
	  
	\end{enumerate}
	
	Förkrav: Admin är inloggad, det finns en projektgrupp 2 i systemet, användare 
	Anna,Nicklas och Sven finns i projektgruppen.
	\newline
	Slutkrav: användaren Anna,Nicklas,Sven  finns inte i systemet längre.
	
	\begin{enumerate}
	\item  Admin går till sidan för hantering av användare.
    \item Admin markerar användaren Anna, Nicklas och Sven.
    \item Admin väljer att radera användare.
    \item Admin ser en uppdatering av sidan utan användaren Anna, Nicklas och
  Sven.
	  
	\end{enumerate}
	
	\subsection*{FT5 Kan ej ta bort sig själv }
	
	Förkrav: Admin är inloggad.
	\newline
	Slutkrav: Admin finns kvar i systemet.
	
	
	\subsection*{FT6 Kan endast tilldela följande roller till projektmedlemmar i projektgruppen }
	
	Förkrav: projektledare är inloggad, det finns en projektgrupp 2 i systemet, användare  Anna finns i systemet och tillhör projektgrupp 2. 
	\newline
	Slutkrav: projektmedlem Anna blir tilldelad  rollen TG.
	
	\begin{enumerate}
	 \item Projektledare klickar på “Main”.
	\item En ny sida visas där projektledaren kan se “Organize group”.
	\item Projektledare klickar på “Organize group”.
	\item En ny sida visas med en lista på medlemmar i projektgruppen.
	\item Projektledare klickar på roll-alternativet på medlemmen Anna.
	\item Projektledare tilldelar rollen TG.
	\item Projektledare trycker på knappen “Update group”.
	\item Projektledare ser en uppdatering av sidan som visas i steg 4. 
	  
	\end{enumerate}

	\subsection*{FT7 Kan ändra roller i projektgruppen }
	
	Förkrav: projektledare är inloggad, det finns en projektgrupp 2 i systemet,
	användare  Anna finns i systemet och tillhör projektgrupp 2. Anna har rollen TG.
	\newline
	Slutkrav: projektmedlem Anna får sin roll ändrad.
	
	\begin{enumerate}
	\item Projektledare klickar på “Main”.
	\item Projektledare klickar på “Organize group”.
	\item En ny sida visas med en lista på medlemmar i projektgruppen.
	\item Projektledare klickar på roll-alternativet på medlemmen Anna.
	\item Projektledare ändrar Annas roll från TG till SG.
	\item Projektledare trycker på knappen “Update group”.
	\item Projektledare ser en uppdatering av sidan som visas i steg 3 nu med Anna
	i en ny roll.
	\item Punkt 1-7 upprepas för samtliga roller (TG,SG,UG,PG).
	  
	\end{enumerate}
	
	\subsection*{FT8 Kommer åt sin meny}
	Förkrav: Projektledare är inloggad
	\newline
	Slutkrav: Projektledaren ser sin meny och kan interagera med den
	
	\begin{enumerate}
	  \item Projektledare klickar på “Main”.
	  \item Projektledare ser en ny sidan som visar en meny.
	  \item Projektledaren provar att klicka på “Organise group”.
      \item Projektledaren ser en nya sida där innehållet från “Organise group”.
      visas. 
      \item Punkterna 1-4 upprepas för samtliga alternativ i menyn som är
      Organize Group ,Sign report ,Unsign reports och View all reports.
	\end{enumerate}
	
	\subsection*{Försöker tilldela fler roller till samma projektmedlem}
	
	Förkrav: projektledare är inloggad, det finns en projektgrupp 2 i systemet,
	användare  Anna och tillhör projektgrupp 2. Anna har rollen SG.
	\newline
	Slutkrav: projektmedlem Anna har kvar sin roll som SG i systemet.
	
	\begin{enumerate}
	 \item Projektledare klickar på “Main”.
	\item Projektledare klickar på “Organize group”.
	\item En ny sida visas med en lista på medlemmar i projektgruppen.
	\item Projektledare klickar på roll-alternativet på medlemmen Anna.
	\item Projektledare ändrar Annas roll från SG till “TG,PG“.
	\item Projektledare trycker på knappen “Update group”.

	  
	\end{enumerate}

	\subsection*{FT10 Kan attestera rapport}
		Förkrav: projektledare är inloggad, det finns en tidrapport i “systemet” från användaren  Anna som tillhör projektgrupp 2. 
		\newline
		Slutkrav: Annas tisrapport blir attesterad.
		
		\begin{enumerate}
		  \item Projektledare klickar på “Main” / “ Time Reporting”.
		  \item Projektledare klickar på “Sign Time Reports”.
		  \item En lista kommer upp med alla Veckorapporter.
		  \item Projektledare  markerar Annas rapport och klickar på knappen “Sign”.
		  \item När projektledaren signerat rapporten, uppdateras sidan och visar en
	uppdaterad lista av alla veckorapporter.
		  
		\end{enumerate}
		
		Förkrav: projektledare är inloggad, det finns en tidrapport i “systemet” från användaren  Anna och Sven som tillhör projektgrupp 2. 
		\newline
		Slutkrav: Annas och Svens tisrapport blir attesterad
		
		\begin{enumerate}
    		\item Projektledare klickar på “Main” / “ Time Reporting”.
			\item Projektledare klickar på “Sign Time Reports”.
			\item En lista kommer upp med alla Veckorapporter.
			\item Projektledare  markerar Annas och Svens rapporter och klickar på
			knappen “Sign”.
			\item När projektledaren signerat rapporten, uppdateras sidan och visar en
			uppdaterad lista av alla veckorapporter.

				  

		\end{enumerate}
		
		\subsection*{FT11 Kan annulera en attesterad rapport}
		
		Förkrav: projektledare är inloggad, det finns minst en attesterad tidrapport i “systemet” från användaren  Anna som tillhör projektgrupp 2. 
		\newline
		Slutkrav: Annas tidrapport blir annulerad.
		
		\begin{enumerate}
		  \item Projektledare klickar på “Main” / “ Time Reporting”.
		  \item Projektledare klickar på “Unsign Reports”.
		  \item En lista kommer upp med alla attesterade rapporter.
		  \item Projektledare markerar Annas rapport och klickar på knappen “Submit.
		  \item changes” Vald rapport från anna har annulerats.
		  
		\end{enumerate}
		
		Förkrav: projektledare är inloggad, det finns minst en attesterad tidrapport i “systemet” från användaren  Anna och Sven som tillhör projektgrupp 2. 
		\newline
		Slutkrav: Annas och Svens tidrapport blir annulerad.
		
		\begin{enumerate}
		 \item Projektledare klickar på “Main” / “ Time Reporting”.
		 \item Projektledare klickar på “Unsign Reports”.
		 \item En lista kommer upp med alla attesterade rapporter.
		 \item Projektledare markerar Annas och Svens rapport och klickar sedan på
		 knappen “Submit changes”.
		  \item Valda rapporter har nu annulerats.
		  
		\end{enumerate}
		
		\subsection*{FT12 Kan se allas statistik i sin projektgrupp}
		
		\subsection*{FT13 Kan lämna in tidrapport}
		
		Förkrav: användare Anna är inloggad.
		\newline 
		Slutkrav: användare har lämnat in en tidrappor.
		
		\begin{enumerate}
		  \item Anna går till sida för hantering av tidrapport(“Time reporting”?).
			\item Anna ser en sammanställning med alla tidigare rapporterad tid.
			\item Anna trycker på knappen “ny tidrapport“.
			\item Anna fyller i tidrapporten enligt den tid hon har arbetat under den.
			\item senaste veckan Användaren trycker på knappen föra att skicka
			tidrapport.
			\item Användaren ser en uppdatering av sidan.
		  
		\end{enumerate}
		
		\subsection*{FT14 Kan uppdatera sin tidrapport innan attestering}
		
		Förkrav: användaren Anna är inloggad. Anna har en osignerade rapport inlämnad. 
		\newline
		Slutkrav: Anna har ändrat en tidrapport
		
		\begin{enumerate}
		 \item Anna går till sida för hantering av tidrapport(“Time reporting”?).
			\item Anna trycker på knappen ska “Edit Time Report“.
			\item Anna ser en sida med alla osignerade tidrapporter.
			\item Anna klickar på den senaste tidrapporter.
			\item Anna ser tidrapporten med det ifyllda värdena.
			\item Anna ändrar X till Y.
			\item Anna trycker på “Submit Changes”.
			\item Ändringarna sparas.
			\item En uppdaterad sidan visas över alla osignerade tidrapporter.
		  
		\end{enumerate}
		
		\subsection*{FT15 Kan se sin statistik}
		Förkrav: Användaren Anna är inloggad, Anna har minst en ifylld tidrapport.
		\newline
		Slutkrav: Användaren ser sin statistik.
		
		\begin{enumerate}
		  \item Användaren klickar på ”Time Reporting” i menyn. 
		  \item En ny sida visas som innehåller alternativ för tidrapportering samt en
		  sammanställning för den totalt rapporterade tiden för Anna form av en
		  tabell.
		  
		\end{enumerate}
		
		\subsection*{FT16 Ändra lösenord}
		
		Förkrav: användare är inloggad.
		\newline 
		Slutkrav: användare har ändrat lösenordet.
		
		\begin{enumerate}
		  	\item Användare trycker på Change Password i menyn.
			\item En ny sida visas med tre textboxar.
			\item Användaren fyller i nuvarande lösenord(skriv ut lösenord) i första.
			\item textrutan Användaren fyller i Test1234 i textruta 2.
			\item Användaren Fyller i Test1234 i textruta 3. 
			\item Användaren trycker på “Change password”.
			\item Användaren ser en ny sida där det står att lösenord är bytt.
		  
		\end{enumerate}
		
		
		Förkrav: användare är inloggad. 
		\newline 
		Slutkrav: användare har ändrat lösenordet.
		
		\begin{enumerate}
		\item Användare trycker på Change Password i menyn.
		\item	En ny sida visas med tre textboxar.
		\item	Användaren fyller i nuvarande lösenord(skriv ut lösenord) i första
		textrutan.
		\item Användaren fyller i Fel lösenord i textruta 2.
		\item	Användaren upprepar i textruta 3.
		\item	Användaren trycker på “Change password”.
		\item	Användaren ser ett felmeddelande.
		\item	Användare skickar till steg 2.
		  
		\end{enumerate}
		
		
		
		

\end{document}










